仲飲starbucks？不了，飲Blue Bottle Coffee啦

2018年高調進軍香港市場的著名內地飲品店喜茶(HEYTEA)，原本在港有八間分店，當時被不少香港年輕人視為潮飲，事實上喜茶未攻港前，不少港人每逢周末過關為飲一杯喜茶。然而進駐香港後不足兩年，因疫情與反修例事件持續，現時只縮減至兩間，喜茶官方Facebook上只列出沙田新城市廣場及銅鑼灣時代廣場兩間分店。喜茶昔日門外永遠都是長長的人龍 ，惟記者昨天走訪沙田新城市廣場的分店，發現人龍不見；反而近日新進駐香港有「咖啡界Apple」之稱的Blue Bottle Coffee受港人熱捧，中環新開張即大排長龍，買一杯Cappuccino要排45分鐘。

對於內地攻港的喜茶在香港分店連接倒閉，排緊隊光顧Blue Bottle的陳小姐說：「正常啦，過去依一年大家都知道發生咩事，香港人應該支持咩鋪頭，大家都心中有數！」

以芝士奶蓋茶聞名的喜茶，由內地的「90後」聶雲宸於2012年創辦，在內地急速發展，成為內地新一代最潮的消費，分店遍佈全中國，新加坡亦有分店，當時更有不少港人逢周末過關為飲一杯喜茶。喜茶2018年高調進軍香港，更成為財經及文化界熱話，首間香港分店於沙田新城市廣場開幕時，一度吸引數百人打蛇餅排隊「朝聖」，人龍幾近企滿大半個樓層位置，要輪候超過四小時才成功購得飲品。

喜茶8間分店變2間人龍不復見 美資Blue Bottle咖啡店排45分鐘買Cappuccino

咖啡撚 - Blue Bottle 算唔算藍店

不了 飲獨立黃店

我唔明點解飲杯咖啡要等咁耐，有咩過人之處？

starbucks pacific依兩間難飲過屎水 不如慳返d錢買涼茶。